2017年DSE中文卷四口試題目集中討論(3)

14/3，第一題，5:00PM
以下哪一個詞語最適合形容青少年時期﹖
迷惘 反叛 寂寞

14/3，第二題，6:30PM
以下均為獎勵的原則，請依重要性排列優次。
公平 及時 適度

15/3，第一題，5:00PM
以下哪種蔬菜更能象徵人生？試談談你的看法。
苦瓜 洋蔥

15/3，第二題，6:30PM
以下哪一個提倡孝道的故事更值得為人子女者學習？
戲彩娛親 滌親溺器

16/3，第一題，5:00PM
以下哪一句古訓更能提醒年輕人使用社交網絡的應有態度？
見未真，勿輕言
見人惡，內自省

16/3，第二題，6:30PM
以下哪一項更能象徵朋友？試談談你的意見。
眼鏡 地圖

咁多位考生加油

Tip題:(今年大熱)

以下哪個行業最能提升香港犯罪率？試討論並達成共識。

輔警 學警 值班警 休班警 退休警

23/3 6:30揮手

最後一批

真係好驚
見到啲朋友 文化 古語
個心都一齊跳出黎

繼續討論

新post留個名
利申 今日考完

有冇20號考嘅朋友

21

21/3 6:30

22/3 6:30
同上年同一日

有冇聽日630 聖若瑟？
仲係冇危機感 點算 冇溫過

17/3 正覺 五點 請快相認

後面兩個難好多

上年最後係咪大自然嗰條

地圖雖然係係有其指引嘅作用，但地圖只能夠睇，好似紙上談兵咁，因為地圖嘅比例，加上確實情況會有不同，可能到你行嘅時候就會出現突發事，你亦都較難較地圖幫助解決困難。相反眼鏡係隨身物，就較與朋友特點相同，因為朋友係會伴左右嘅，有任何事都會陪伴住我地，所以當我地擁有突發性嘅困難、問題時，朋友就會幫我地，亦可以即時而且有效幫我地，就如眼鏡一樣，係會與我地相伴

聽日5點可立

名校考marker會唔會手緊D?要求高d?

關咩係

聽日6.30崇德

一定唔係嗰間學校嘅老師
驚咩

聽日1830 dbs

21 5:00 dbs

聽日5:00 喇沙 好驚

利申 好撚驚

講眼鏡有花左嘅眼鏡會蒙蔽視線代表損友誤導蒙蔽自己，又有清楚乾淨嘅眼鏡代表益友助你睇清前路呢個pt 講唔講得？

聽日係咪應該多數出共識題？
有咩文化野要溫下？

邊間先

中庸之道 公義 其實文化有冇都冇乜大影響 試過拋太多離題

聽日5:00男拔

same

地圖夠可以話 一張地圖既指引唔清晰 可以代表損友
詳細既地圖係益友

突顯唔到眼鏡既獨特性

利申：鳩UP

same here

唔一定

唔係架咩

我都係 好驚競爭太激烈

我有幾個學校老師係原校做marker

只係你唔會比自己學校老師考翻

DBS唔好入錯門

彩虹

新post留名

旺角東個出口轉左啱唔啱？

有錯既話指點下

你所針對嘅特點係眼鏡係隨身物而地圖唔係 所以眼鏡就有如朋友 係突發事情發生嘅時候眼鏡可以即時幫到手 但我認為題目焦點係邊樣物品更能象徵朋友 而唔係我地點樣去利用依兩種物品 所以隨身攜帶與否並無傷大雅（老實講真係唔排除有人將地圖跟身 而且手機地圖都算地圖 又有大把人唔需要載眼鏡 所以我覺得「因後佢係隨身物品 所以佢似朋友 夠貼身又長伴我地」依個講法有啲偏離題目要求 有錯請狠批）最重要嘅討論重點係：邊樣物品更有朋友嘅特質

咁針對番朋友特質黎講 其實除左指引性 我都同意你所講嘅長年陪伴係好重要嘅一點 但我更認為應深化為會互相理解嘅陪伴 因為單純陪伴你嘅友人 大概只可以歸類為泛泛之交 真正嘅朋友之間應具有雙向嘅接觸 了解 題目所限 兩項死物都未有理解我地需要嘅特性 但值得留意嘅係 使用地圖係需要用心 花時間去理解 先可以搵出街道 方向 就好似我地同朋友相處咁 人之相識貴在相知 我地都需要了解對方嘅諗法 先可以慢慢增進認識同感情 從而換黎一段深厚嘅友誼 相反使用眼鏡時佩戴者較少會有思考 理解嘅過程 佩載嘅時候亦難有花費時間於朋鏡之上嘅行為 基於朋友之道在乎互相理解 地圖係依個層面上較優 所以我仍然選擇地圖為更能象徵朋友嘅物品

（btw 多謝巴打提供高質見解 我個腦生生地綉 依家噏下噏下佢終於肯郁下 ）

唔知點解覺得聽日係共識題

活動共識

有冇巴打23 630 小西灣考?

洗撚溫

聖馬可仲有無做試場

Btw我估聽日出 世界觀/活動共識/無厘頭題

有fd係個到考

係咪行長樓梯個個門口？ 利申路痴淨係識去呢個入口

係帝京酒店個邊個入口直上，就到考場

聖馬可年年都有份架啦

LM

沙田區考 呢區啲人勁唔勁

我好驚啊！！！！

眼鏡與朋友都會伴我地左右，咪就係正正擁有共同特質？而且地圖的確係需要用心，花時間理解，但係理解完都未必適合自己，因為地圖上只係有標示性作用，你一定要自己去鑽研適合自己嘅目的地或到達嘅航道，但眼鏡就可以一戴就知適唔適合自己，正如新相識嘅人，只要交談幾句就會知係咪志同道合，所以兩項選擇喺接觸方面，眼鏡相對係較好

有錯請狠批
btw巴打我都係想練下，多謝你就真

一定係

講到長伴左右 我唔否認眼鏡係隨身物品 的確好似朋友咁伴隨我地 只不過我上面都有提及 我地唔可以排除有人將地圖跟身（傳統地圖手機地圖乜都好）所以長伴左右可以話係係兩者都共同擁有嘅朋友特質

針對番需要用心理解依個朋友嘅特質黎講 我對眼鏡一戴就知岩唔岩自己 就好似朋友交談兩句就知係咪志同道合依方面有保留 我認為初初認識一位朋友嘅時候 係較難單憑即時 短期嘅相處就判定個位朋友是否適合自己 原因係初相識嘅時候彼此仍未熟絡 難免存有隔膜 未必可以好似戴眼鏡咁 一戴就知鏡片度數適唔適合自己 另外 人與人之間嘅相處係會隨年月而增進認識 透過長時間嘅交流 先會對彼此有更深厚嘅認識 例如知道對方嘅習慣 愛好 性格等等 就好似使用地圖咁 用得多自然就會增加熟悉程度 例如對地圖嘅圖像顯示有更多了解 知道邊個圖像代表學校 醫院等等 相反 戴上眼鏡後 人對眼鏡理解都唔會有太大轉變 因為人只需要戴上眼鏡就可以解決視力模糊等問題 較少花時間亦冇咩機會對眼鏡有更深入嘅理解同思考 所以我始終認為係朋友需要理解嘅條件上 地圖係較能象徵朋友嘅選項

巴打幾時考

唔係 夠高質搭救嘅話5**都上到
youtube都有片係1+2 5**

係呀屌 我見到條題目個陣呆撚左
不過講講下又ok所以最後考得唔錯

巴打 考完就忘記佢啦
向前看

lm

個兩個pt夠力夠質素的話 就算冇語例我都覺得唔算大問題
不過上面巴打講得岩 考完就忘記佢啦
再估grade都冇用 都已經塵埃落定 不如專注於written
（我都知講就易做就難 盡量啦 ）

20呀

崇德係咪先搭西鐵去元朗，再搭輕鐵？

搭去天水圍再轉輕鐵會快啲

有冇題目/概念tip
好驚中化題
利申 今日沙田6:30

天水圍K75/K75P
Or 751

今日5點考呀 唔好中化 唔好古語

我都係五點 好多人貼共識活動

最撚憎共識

今日5:00 希望係中化

突發！！
迷離哥哥ig已轉

新ig：dicky_gorgor
dickdickboy
20 / PolyU / 23BRESS / Surveying

Same

今日5點同求中化

17/3 5:00p.m. 小組討論題目:

以下哪一項最能象徵君子的特質。
試談談你的看法。

梅 菊 竹

15 16都有呢d 1隻字嘅象徵題 今年仲未出

上年同fd考呢條 鳩up我4佢5*
其實輕鬆 各位考生加油
利申retaker已上岸

想問下發言次數1+1係咪炒硬

今日5點
坐立不安

屯門新生命

mane 邊間聖若瑟？

今日 630 九龍塘學校
好撚淆

港華5點
求相認

冇人五點正覺？！

大家會早幾多到? 早到又有咩做

早到on居居冥想睇丫丫lam

一陣 0630 聖若瑟英文中學
求巴絲手下留情

1700喇沙

好彩我係2151
見到你話要hea考嚇親我

係試場等緊 個心就爆咁 好緊張

iktf

oral洗咩緊張 佔分好少
上年有fd oral2 其他5** 一樣拿5**
有fd oral5* 其他1 拿1
利申 retake dog

6.30聖馬可留名

有冇1830西門英才嘅巴絲

23號5點

1830 dbs

有題目未?

有題目未

hihi問卷狗 阻撚住曬

通常近6點先有

6.30嘅巴打有咩準備

冇 平常心

睇左幾個辯論比賽嘅片，好多係定義大戰

好撚緊張

填昨幾份問卷

唔好填

今年共識仲未開齋

填咗個9up電話

45分左右應該有

前年填完好多垃圾email同sms send過黎

Kings Of Leon - Use Somebody

係咪有共識傾向就得

撳錯post阻到大家唔好意思

有題目未？

問得就知未有

22號五點

大佬 最快都係岩岩首輪發言咋喎

考完喇

每日6點必定流出晒

20號五點

巴打5點？

啱啱聽考完啲人講又係象徵
利申 1830好撚淆

現時本港公共房屋短缺，有人建議清拆護老院以擴建居住面績，試評論此做法。

我記錯左5:30 自膠

標點符號象征社會

以下邊個標點符號最能象徵香港社會
! ? …
考評局傻撚左

你條命依加就！啦我話你聽

下？真？

係咪出過

標點係真

以下那個符號最能象徵香港社會
1.！ 2.？ 3. ⋯

屌就係真我先話考評局傻撚左

有幾個人咁講，真？

考評局係咪玩到冇野玩

翻炒喎屌

真係傻撚左

邊年出過？

eaa又玩鳩學生？

應該係 我fd都咁講
我會揀! 但會有明顯政治立場

問號完勝

等埋Yy post 先再整合
但係真係好撚on9 三題象徵

17/3，第一題，5:00PM
以下哪一個標點符號更能象徵香港社會？
！ ...... ？
From Yy lam facebook

日日新鮮日日甘

我就真係......

得問號係有d野講下

閱讀材料係乜？

On9

我會簡省略號

伏到仆街

呢條9up

睇到問題就問號喇

六點半考好淆

省略號點講 一言難盡？

屌以為玩野

我會揀？

全盛時期嘅考評局可以有幾on9

好彩早兩日考完

考評局真係痴左線

出得唔錯

你會點揀

On撚9 eaa 有咩好講 痴撚線

省略號

有無巴絲講下省略號點講 頭先講左...

Agger

揀左問號 因為社會充斥著？

好彩一早考左， 呢條題目點講都講唔到十五分鐘啦下話

其實求其舉個社會例子出黎,3個標點符號都套到入去

徐巴

今年題目好好玩

哇屌 好彩唔係我講

要針對香港，突出點解有更多未知

等陣考啊屌

象徵比喻題多左

正wo呢個題目

.（富）------（貧）

威啦

前途未卜 一言難盡
講話新野嘅發展潛力太多
要講講唔曬
仲有可以講沉默
話現今社會環境好多野令到人變得沉默
（啲老屎忽maybe not like

呢個易呀 你簡！可以講中港矛盾有衝突啦咁
不過好癲

點解冇句號
明明香港都玩撚完

俾我想揀。
玩完

呢題好有創意

佢冇講明現今社會
有排up

630表示等到好苦悶

「」：；

咁樣出幾好

CLS

?
會比人覺得想要問答我覺得
姐係自己係唔知 想發現 想知道 所以有個問號係到
想解開但係又解開唔到
（依題好好玩

不錯不錯

23號考嘅表示死得

『』—— ～

香港呀ching
你想講番清朝果陣呀？

我都係23號

後考啲題目應該易啲

23號考冇人care

Lol

唔一定
上年最後個題係咪水木土

今日呢條係咪痴線

共識題 學校活動嗰類
評論 時事
都可以仲未出現?

me2

我反而想知！點講

仲有濕鳩題都未出現

No
利申：考呢題

好似係人與自然的關係

22號
唔好得去邊

求神拜佛一陣一定要出共識

琴日做眼鏡地圖 好好玩
睇黎考評局家下都傾向去摑d補習社一巴同佢地玩到盡

！可以話好激昂
又可以話盡左力掛
鳩up 中文3

以80/90年代 香港最輝煌時代作例都得姐

幾好吹喎呢題

屌你老母5點個題！！！

其實唔難

等到7點再上水 6:30同學加油呀

難tip

!可以指強調 驚嘆 感嘆

呢題其實拆到個符號做正反象徵已經穩守中上

例如：！ 代表香港社會衝突激烈
貧富懸殊（形狀上）
另一方面，又可以香港既拼搏精神，勇往直前（等等）

諗死一面角度就唔夠廣gala

其實針住依三點都好多野講
問題在於搵比較點去比較其他項目
我覺得

你諗多咗

定啲黎 呢啲題目都出埋應該打後果啲正路居多嘅

有冇21號係將軍澳間乜柒正覺中學考啊

點解咁講

今年條條都唔易

可以點同其他兩個做比較

22號考表示等得好心急

其實yylam一早tip咗象徵題
利申：打手

佢想嚇走我D學生

上年yy lam 實牙實齒講100%唔會作文開放題
依家又連出相同題型 又玩咁多難tip既象徵題
利申：9up

On799年年都有

自己拆自己招牌？

17/3，第一題，5:00PM
以下哪一個標點符號更能象徵香港社會？
！ ...... ？

小小走盞位都唔留比自己

如果真係同補習界死過

受害既最後一定係考生

無所謂啦
我學生點都多到仆街
每年一車車無知學生沖入黎比$我洗

講緊重點題目呀ching
鬼唔知有咩題型咩

係 考緊試一掀開份卷諗起佢依句笑左
佢話因爲marker難改 所以100%唔會出

駁唔到

比D挑戰我D學生ja
其實一早知

我係做標點呢題，得我同個女仔講得多啲，都唔知啱啱15分鐘點捱過

其實無錯既

正如math好少出畫linear programming

你有份嗎？親❤️

最撚憎大型補習社

好多同行

條八婆1+4/5 仲要得8分鐘
最尾先搶到20秒1+3

收到入卷屌咗聲出黎

好少叫畫你咁大幅圖

但係其實8,90年代成日都會要畫

個女仔話就話覺得我做到eaa sample level5 啫，鬼唔知係安慰我

雖然唔知你咩名
不過多謝你呀，其實你講得好好。
你講得啱，考完就唔好俾oral 影響之後啲卷，努力溫書啦

你1+3算好 得2炸

點解個個1+2就係咁屌

?!...睇落易 係咪有伏位

我覺得好多人都會淨係針對着負面嘅嘢去講
咁樣會忘記咗呢啲標點符號其實都需要代表到社會正面嘅嘢

Nick可以出po 打j
取代YY有望

無時間比較 人生已完

請問巴打們！...？會點樣講？

今年啲題目好好玩喎
我第一年DSE 搵返當年啲題目睇九成都係無聊題目

屌 有冇人比考評局投訴電話我 on撚9見到題目都o撚左 閱讀材料都冇撚用 屌 溫曬中化 唔撚知點用 好撚嬲啊屌

想問下呢題有咩比較平台？

你都幾好笑

向抽到符號題ge考生致以深切慰問

如果呢題落場我真係會一句都講唔到

我都係 仲要係5條友喪搶
講左1+3 但自我感覺唔良好

琴日出古訓 今日整條符號 好撚癲

仲有咩野癲野未出

無比較其他選擇 最高level 幾

橙 下年再考可能用得著 唔好灰心

1+2最多lv幾 首輪好足

1+2最多lv幾 首輪好足[/quot5**

真 ？

符號都玩埋 真係估佢唔到 上年我考龜兔賽跑同今年古訓又係二揀一又係更能既題目
真係咁岩得咁橋

16 5*

我呀哥上年1+2都 lv5 唔洗咁驚

我個組包括我都好撚廢 個個都好負面 得我正面少少 有d為講而講 曬埋最後個一分鐘 仲指名道姓咁死亡之問 個一號仔雖然講錯香港係美國統治 但佢算入面正正常常 好嬲啊 究竟明唔明我真係見到題目好撚嬲

啱啱有個南亞裔同我同組

嚇到我仆街

睇你d講野質素wo真係

根本1+2就冇問題
每個人得3分鐘 首輪1分鐘
然後每次發言一分鐘根本係合理 講到1+4多數係搶鳩左人地咁濟 我唔多信每次發言可以用三十秒做曬回應同補充

有冇人可以講下？

希望係咁
係到多戲番係屯門考既
同我一樣揀？既同學
如果唔係你講正面
我可能一直講負面野 thx

見過example 1+2都有5** 係睇你啲內容好唔好
btw好彩一早考左 痴撚線

自己唔識執生 講得差就屌柒eaa

要先解釋3個標點符號嘅意思分別代表啲咩
然後比較標點符號同現今香港社會有啲咩相似嘅地方

係啊 我係柒啊 對唔住得未

1+2係可以5** 質量互補

！同？ 都有一種象徵住完結既感覺 通常用喺句子既結尾 可能會令人覺得香港社會有一種停滯不前既感覺 但…… 就有一種延續既感覺 有時喺故事當中有開啟下文既作用 代表香港社會喺日後都依然會有其發展
可能可以咁講？

未

我同你講d point相似

啱啱考完 揀？
我其中一點由前瞻性講
比較？同…
兩者一樣講前景未知
但…係句子成分嚟講係將冇咁重要嘅嘢省去
跟住講吓未來對人嘅重要 不可忽視
所以？
利申 9up

我未考

最後一日先考，好撚驚會出文言文

但有兩個1+3 幾勁下

我都好撚驚

same
好驚越後啲題目越痴線

重未出共識題... 我屌 我星期一考 唔會我中咁開心啊...

+1 最後個份卷

共識其實先易

我都覺 希望中共識題

覺得共識難既人說話好極有限

我都星期一 港島

我揀咗省略號
我省略號有無奈 心中有好多夢想/怨言都唔敢講出聲嘅意思 正正可以反映到現今香港社會嘅情況
香港好多唔同年齡階層嘅人都會面對住唔同嘅壓力 例如學生因被迫係呢個考試為主導嘅社會 令到佢地壓力高企 但有怨言都未必會提出 年輕人因樓價高企而無一個上車嘅機會 中年人面對住家庭 職場上好多嘅唔開心同埋老人家被人嫌棄心中嘅感受都唔容易輕易講出口 所以……係最能象徵到香港社會

其實好多pt都得，呢d反而發揮好大，討論內容好廣泛

有冇23號 la salle college

我想問我話省略號 一點一點相同 代表羊群心態 物質主義 有冇離題 求解答

上水了 問題出未

同埋d題目係有意思，的確用標點可以象徵好多野。

好過十三生肖先啦

關咩事
諗得太遠

不過呢條其實好自由,真係睇佢地受唔受
我自己就唔太受

點解會睇表面架
算喇 應該ok嘅

羊群我明 但物質呢

一點一點相同大細 代表比物質主義同化

笑死

多？所以物質主義？真係要睇佢點up

你要解釋得好好

我反而諗到6點係一齊用，代表要一齊聚眾先可以有無限未來譜寫另一頁

我唔明你講咩

幾好

痴撚線 你不如話 ？ 有個彎先到一點
代表香港人講野鐘意曲線表達

睇樣絕對係一個方向

感嘆號 話嘅嘆獅子山精神不再 激裂社會分裂 哩啲得唔得

幾好
我考都會係呢個方向講

姐係塑造到一樣嘅意思？
咁又唔好拉到去物質主義咁

睇你點解釋兩樣有咩關係姐
冇解釋比考官聽就死硬

望落唔錯

唔好咁單一諗個符號點用啦，用個樣係可以架

只不過你最好連埋佢用法，含意一齊relate hk

應該要睇埋你點講「？」同「！」
如果你係跟住依三個標點既外形講
可能ok

如果唔係就一定唔得
應該唔接受一啲意譯，一啲跟住樣譯

羊群又幾似

仲有激裂貧富差距

應該講番個標點符號既特性
你咁樣形象化左個標點未必個個受

象徵題係睇外型 特徵 作用架嗎

我覺得呢條好容易踩到考評局老屎忽啲死穴

徐巴大人岩岩都有用外表推論象徵，識玩既係新角度

多角度

其實我係怕考評局啲老seafood唔鍾意
其實我覺得行得通

我有朋友出左黎喇 我問下咩題目先

解釋到考官明既冇問題既

但係我就咁睇佢講我都唔知佢講緊咩

好睇佢當時解釋得清唔清楚

即係話省略號 點點相同 代表一樣羊群心態 隨波逐流

可以用外表
但個比較點要一樣

淨係講省略號果三點一樣代表同化
但？同！就根據佢地本義黎講
依個比較應該不成立啵

你落場有冇講呢句?

如果有我覺得ok 至少清楚明白好多先

我覺得講佢個外表呢個方向係可以 呢題既自由度幾高 但你由表面講到既野其實好有限 由佢個用意意思例如無奈 待續等等拓展到既程度就可以比較深 同埋例子都多好多
利申已上岸

本來都諗緊個比較點點講
用外表都可以話係一個比較點
但係問題係內在個比較點點講

你話6點一樣，香港社會羊群心理好重，塑造好多一樣既野一樣既人

又或者

6點一齊用結(外)先發揮到未完既意思(內)，代表而家香港情況係要團結先有繼續發展

我覺得都logical，睇你點elaborate

屌好似冇

有隨波逐流我就明你想講乜

岩岩考完
屌得四個人考

省略號我覺得
都可以話佢地分開無意思
合埋先有

係咪LAST一批考

咩題型 咩類型？

個人愚見
其實除左論點elaborate之外
口試技巧（態度果啲）都好重要

依啲題目好容易5個各有各講
大家係唔同方面咁講就好散

我星期三630 第一批都得4個人

口語溝通

我發言左1+2
話埋代表平庸 勞祿 冇起伏
低頭族 省略身邊
重視效率 省略時間 e.g.快餐店

1830出咩好緊張

四個人真係屌老母

係啦仲未有既

睇下1830會唔會係難講過1700

我啲朋友出左黎又唔覆機

我考5點果場

5點 第二批

等新題
我要收工阿

學習音樂同xxxx邊個最有助提高青少年修養

以下哪一項最能提升青少年修養的效益？
下棋。學習樂器。習武

真？

終於出啲實際啲既

見過有人1+2都5**
真係睇你既內容

修養的效益？

好易 我分德智體群美同投入度講
跟住成組都跟我角度講

真

真唔真 呢題比人貼左好多年

咁撚易

我都呆左

呢條翻炒過類似既野

咩掃地,織野,仲有個唔知咩

呢3個選項咁熟即

屌

效益咁即係唔可以剩講好處 要講成效

屌易撚到

2014

試為中一學生增設課外活動以弘揚中國傳統文化。
棋藝 武術 書法

仆街 我就講標點
佢地就咁撚正

助益呀

好撚易

係呢條啦

下棋 習武 音樂都有得講

我首論講咗？代表社會問題 、 人們態度同埋對政府疑問
第一次發言 駁！點解唔係最優先
第二係駁！同⋯⋯之後講？代表既正面
算啦 專心其他卷算

你幾時

cornfirmed

我考14年DSE
剛剛好先發到1+2
成組人都正常發言，爭野講
最後考到5
其實d人正正常常嘅話，應該都1+2架la
同埋聽講比分係成組評左先
所以組員發揮正常，你都有好處
事實上我其他同學係咁講左幾次野，都考得一般，撞正有人唔講野仲死

公平咩 之前個啲咁撚難

其實呢條個個option都可以提高修養 要點講先可以突出自己揀嗰個係最好？

17/3，第二題，6:30PM
以下哪一項最能對青少年的修養最有助益?
試談談你的看法。
下棋 學習樂器 習武

上面打到1999

我前年同上年玩完啦
今年唔玩
攰啦

反而覺得之前發揮空間大好多

點解我會覺得標點易發揮好多
因為630個3個我都唔太認真可以真正提升到青少年修養 其實⋯我係諗唔到630個題

大量中化野滲到入去

公平咩

標點符號好做好多喎

其實點解條題目d語法咁特別

食下花生慢慢諗好過

同意

一句用兩次最

想問係咪同同一題嘅考生比？

首輪 ！=注意 社會問題e.g.學生自殺 樓價
＞? 資料好清楚 無疑問
1st 回應4號 （？揀特首有未知之數） 立場清 無中間 不是？ 很堅定立場 如黃藍c =！
2nd 大家唔好再講？同！ 講下…… ……=唔理 終結 由得佢 ！要注意番社會問題
3rd（比死肥仔1+4搶哂野講得20秒）回應不應用？令出現！做條件 ！注意問題 解決更重要
咁得唔得

其實唔講文化 講實用性都有排講 btw共識仲未出

睇分紙唔係，你問之前係咪有adjust過就唔知

對理解冇乜問題 啱啱做完 真係好撚易1+5完全ok

你呢條都係1999

一係就"哪一項能對青少年的修養(最)有助益"
一係"哪一項(最)能對青少年的有助益"

個人認為仲要針對對象係青少年

死得 星期二考

yylam個度cop，佢好似會出exact wording

但我都覺得有d怪

共識叫有啲野講 你唔夠人秋用人地料撞都得

星期二考here

驚小組做唔到有共識傾向

6:30

袋底臥推

5:00

岩岩俾人屌打

其實有無人覺得第一題易過第二題

我都覺

啱啱得我一個講習武 個2號瘋狂問我問題 冇討論題目 5號唔講嘢 得我同另外兩個講
利申 1830西門英才

睇你點睇
發揮自由度就一定第1條易

佢係咪以為特首選舉辨論

第二題扣中化贏撚曬啦屌

關中化咩事

我唔係中化/文科人
所以反而唔識講第二題

修養果啲

修養囉

對住第一條我都諗到野
對住第二條要拉落中化既野真係不了

修養唔係個人質素咩

真係好似辯論咁 係咁「 咁我想問吓一號同學bla bla bla」

唔講中化發揮空間好似唔大
第一條好講好多

修養 修心養性 靜觀其變 三思而後行 有common sense都識啦

我解做品德 行為 我見到一個考官點頭寫嘢 另一個個樣好撚驚訝咁 係咪解錯咗

第2題既話我會講武術

學葉問咁講
詠春係包含左中國既文化同埋謙遜

樂以教和 止戈為武

我琴日都有問2號同學 但係我唔係單刀直入咁問 我係闡述左自己睇法先問返佢點睇得唔得 我成年冇做過小組討論唔記得曬

Btw 21號有冇人係基督書院 5:00
有嘅依家相認 如果到時同組救下我

仲未撚講儒家本身都係用六藝教人修身全人發展 扣返修養

如果佢真係咁樣既話,叫定佢RETAKE

巴打可唔可以再講多啲

下棋：要心平氣和 冷靜應對 先可以避免一字錯 滿盤皆落索嘅情況 正正符合中庸之道入面一個細concept 中和 令青少年學識好好調節喜怒哀樂 扣埋現今年少年情緒化 又容易遷怒於他人 所以下棋令佢地學識點樣處理情緒 保持心境平靜 提高修養
樂器：唔洗多講 六藝之一
習武：中國國術（利申唔熟依範 ）

利申未考 9up

武道精神？

想岩岩考完
1+3 但仲有pt臨尾諗到下棋如人生 但己沒時間
想問下［圍棋中 黑白子意味陰陽調和 教青少年凡事要恰到好處 不可太積極/太冇自信 ］呢個pt有冇力

睇過3集既葉問一定識講

習武用冰川例子有無5**

子

有冇扣埋中庸之道講？

我個組好似冇咩扣中化，只係講左幾句 三思而後行 一子錯滿……
BTW 成組都揀下棋 冇討論其他選項既優點

睇金庸
棋睇天龍
琴睇笑傲
武術唔洗講

冇 我2，1 3號都好積極 仲要同一立場 搞到部署亂曬 首輪冇兼論 後面都好似冇比較

有咩問題

我用咗日本居合道做例子得唔得

見有個考官好驚訝有啲淆

我係用公平原則下棋講中庸 有先手後手講禮讓 旁觀者不得e牙鬆鋼講慎言 扣唔扣到

樂以教和 洩慾 心平和平 六藝教育之一 自己扣修養
當然可以加啲咩提高文化鑑賞力個啲係人都講到既鳩野
習武 止戈為武 即係唔打交就係最高級既武功 應該可以講埋武德啊個啲 行俠仗義
不過最後會扣現今狀況 話個個都識音樂架啦而家 習武發展空間較大
利申 諸子百家熟到仆街 屌佢老尾我考尋日社交網絡個題

冇話唔得既

我係睇多得葉問,如果真係落場考我會講中國武術
因為熟D

d題目愈黎愈顛

就咁睇 紅字推論言之成理 但公平原則似乎同中庸之道無關 如果講下棋講求部署 唔可以太進取 又唔可以太保守(舉象棋為例就岩哂) 引伸到做人都要不卑不亢 撻埋埋狂者進取 狷者有所不為 講埋依家好多青少年都唔識面對得失 下棋令佢地慢慢培養平常心 提高修養

戴番個頭盔: 9up

想做1多過2

唉屌話紅字言之成理又唔記得highlight番 sor

YY又可以打飛機話貼中貼

呢條要高分應該要好多中化元素

但我唔撚識 我諗應該吹到個4掛

勁喎 好明顯巴打有落苦功係呢方面 你tip唔tip得中

冇tip過 我仲未考 自己都驚緊 好易因為緊張而影響表現

依家好少唔關中化事 有料嘅人唔洗驚

DSE生考中文講英文 阻考生發言 考評局：行為不檢會取消成績

反而我覺得睇落易先易中伏
呢題既重點集中喺提升效益而唔係提升修養喎
本身提升修養個個都有效
但係可能題目係想討論可以提升到有效既程度既選項
有或者係最有助達到效益
利申: 我個人覺得啦
畢竟考評局點會咁好死
同埋level唔可以差太遠(好似係)

如果第一題揀！，再扣返香港現時發生嘅新聞得唔得
利申23/3

弊就弊在我自己都半桶水
巴打都繼續加油

助益呀 唔係達到效益 佢今次真係放題比我

我講下棋
話勝負乃兵家常事
青少年往往處事未夠成熟
執著於輸贏
而捉棋有輸有贏
喺下棋過程中有助陪養青年放下執著
享受過程

22號考表示好撚擔心
時事題其實應該睇幾月份嘅新聞會好啲？驚會出社會同世界觀嘅題目。。。真係緊張到想喊

有冇人可以整合下下棋可以講咩pt

效益=/=成效

咁可唔可以講吓問好可以點講？

我講咗現時市民對社會上多方面的問題都感到迷茫之類

上面有哂pt啦

有冇瑪利諾神父既巴絲

我都係講下棋，但冇拉中化，純係講圍棋中有所謂讓子、貼目嗰啲規則，體現返修養中禮讓他人、尊重對手嘅元素，仲有就係圍棋變化多端，未到最後一刻都唔能夠分勝負，警醒世人勝不驕敗不餒嘅精神，要常抱尊重對手嘅態度，唔知咁講夠唔夠說服力，有冇巴打點評吓

有冇530 LSC 三樓嘅？

利申：我是個好弱既學生
我會話而家香港有好多是非顛倒既情況發生，令大家唔知點應對，就好似前排有個女仔被控用胸部襲警而且最終被判襲警成立，令社會大眾嘖嘖稱奇：一個手無寸鐵既警賊，如何能夠襲警？而武器竟然仲係係胸部。香港社會發生左d咁荒謬同難以理解既事情，令我地不禁留下了問號，故此...

省略號可能好講d,扣言論自由

我都係630個條1+2左
不過每次都講左一鐘有多
我同組其他人最多都係1+3

1+2夠勁可以5** 上網有示例

加油呀大家
我十年前短講條題目得四個字！！！！
恭喜發財

真架 ？

22號1700 瑪利諾神父教會學校
有冇揮手

今日5點個題
考個陣5個得3個講嘢
考完想死

個個都揀⋯⋯我就揀？喇

睇完個post冇哂信心
我講左學樂器 但冇點講中化野

驚都冇意思啦 口試唔係考你嘅中化有幾好係溝通能力

考評局想貼地
應該出呢條

以下哪種球類更能比喻現今的香港女性?
籃球 網球 曲棍球

630聖心

省略號，講現今社會用通訊軟件，好多時都會用下表情，單詞等，d人唔再用完整句子表達想法，反而省略左要表達ge野 ，就好似省略號一樣，未能完整。
點睇

考完唔好諗啦 已成定局

以前AL口試真係考急材

星期一係時候要出共識題啦

6.30千祈唔好中大獎

太表面，符號應該係有引申意思，省略號其中一個用法係延長拖慢會打，可以代表拖延既態度，反思整個社會既進步係咪停濟不前呢？舉例拉布令到政策實施唔到

另外你既講法全球都岩用，唔夠針對性

之前有聽過有個短講題目係25.5度

真係嫁，得呢四個字，個個都屌出聲

利申 吹足三分鐘a左

如果係真既，其實暗示左政府建議既冷氣溫度

點講到

要講3分鍾
其他考生係咪一樣題目?
同埋佢地都會聽到你講乜?

我做標點符號嗰題，總共1+4，做2號考生，揀"！"
一號考生一開始個立場好唔清晰，後尾先講係選擇"？"
到我發言嘅時候就話1號同3號係選擇"？"，1號考生就 駁我佢係揀"!"而唔係"?" 我即刻呆撚咗

對呀 ，al 考兩part,一part 5個人討論，一part 短講，俾十分鐘你準備講兩三分鐘，分開兩part 考的

! 我會用唔同時期既香港作例，80/90年代既香港經濟起飛，令人驚嘆！；03沙士突然襲港，令人悲嘆！；現今香港社會撕裂日益嚴重，令人感嘆！；

利申：鳩up !

第一句要講簡乜都應該基本常識啦…

最後考成點

分兩part 考，5個人討論10分鐘 同俾10分準備你短講2-3分鐘

即係準備討論時間，再考討論
完左討論再比時間準備短講之後再講?

sorry, 太眼訓講到1999
先備試室10分鐘準備，再去一個課室個人短講，講完返備試室等，齊章5個人就一齊入番間課室坐，再一齊準備幾分鐘就開始討論

見到亂佳巴打講到AL幾難 我就諗起D耆英話而家D後生仔唔捱得

其實講到中文兩個都係難 係對比起嚟al更癲啫

見各位巴打分享心得 一眼望落去以為火星文
好彩唔係考呢題

講標點個題 我好好彩 揀？
同組有人唔講野
有人係到狂拋唔關事既名人句子
剩低既對手能力都唔係超勁個隻
我真係覺得考個oral用盡一個月既運氣

另外 我睇到題目第一下係「下」左出聲
完全無諗過會出成咁
我講講下仲要唔記得左⋯⋯叫咩名

點點點

考 修養果題

好似踩咗少少伏 有啲pt冇中修養
雖然後尾有兜返去修養

重未岀共識

考標點果題
屌你老母見到題目已經o撚左
入去仲要同個八婆一組
其實成組全部人都係咁搶搶搶
不過4號條八婆搶撚到成魔咁樣
一開波同佢疊聲 ok讓你先
再有唔同既考生同成疊 人地都繼續講落去 你仲要死唔斷氣繼續搶 講啲野又唔係特別有point 驚死講唔到野咁

1+2

咁似我fd果組
邊區考

下 我抽到呢條好多野講喎 雖然一收到個下真係呆撚咗

青衣 希望唔好相認 我狂搶發言 依家諗返起好對佢地唔住

20號考要準備邊type 題目

4個人+1 好和諧 無競爭 多謝各位組員配合

聖若瑟？

共識

咁樣問既你

其實我覺得標點個題岀得幾好，但係marker有時好難比分，或者啲seafood唔係好受天馬行空

兩次野講左分別幾耐先 有冇質

我屌 我都係好似你咁樣
我揀問號既
自由討論第一次發言果陣 一開始我窒左好耐都講唔出 ？ 叫咩名
好彩臨時醒水重新講番一句先爆到個字出黎

你第幾批考啊 同埋label咩色

第一次應該1分0幾
第二次五十幾秒左右啦

我地組4個？ 一個！
我係揀？
主要講下香港社會既現況係不同階層人士（學生、打工仔、廢老）都有唔同既聲音 甚至有意見既分歧
再慢慢慢推深啦 例如學生輕生問題 樓價高企 難上樓 政治立場衝突 之類
我就話？係表面象徵住社會上不同既問題同疑問既地方
再解釋話正正因為呢啲社會問題 令到不同階層人士對政府或者身邊既事件存在好多唔明白或好多疑問 對佢地既前境好迷惘，失去左方向 所以用？象徵

考完都唔係太記得自己講過咩啦

5點果批
你講既野同我fd果組似 唔係我
所以唔知佢label咩色

巴打係藝術家

好彩 我差啲以為我就係你講個個4號 如果你朋友係1號 我同佢講句sorry

佢好似真係1號

咁都相認到[/b] 唉考dse真係身不由己 唔搶就自己蝕底 搶左又對人唔住 除左sorry之外真係唔知講咩好

搶還搶
我讓左個4號3獲 佢一次都冇打算讓返比我

這是戰爭

其實係咪全部都講負面野同社會矛盾
我簡左感歎號
話佢意味住驚喜 喜悅 激動 堅定

彈丸之地造就好多人夢想
近有曹星如 李慧詩 遠有高錕 陳易希
每次見到香港人成功 都會好感動 同身為香港人驕傲

同時感歎號代表堅定
香港人每次遇到困難都會一一克服
無論疫症 政治矛盾 甚至比較貼身既工作同學業
作為dse考生 感歎號係最能夠代表我 我係香港社會一份子 同大家一樣好努力拼搏

問號充滿住未知同疑問 對我黎講好被動
香港社會一向以獅子山精神為傲 由過往只係一個漁港 到變成轉口港 輕工業 亞洲四小龍 到宜家成為國際金融中心 感歎號係香港社會既座右銘 所以感歎號先最能代表香港社會

考oral要睇比分果個係邊個

感歎號代表堅定有無多d解釋？

你講！講得幾好
但我覺得？並非如你所講咁被動
？大致都分為疑問同反問
疑問：（負面）充滿無奈嘅問題 唔知點解決 希望尋得解決方法 eg點解貧者越貧富者越富 學童壓力點先舒緩到 青年幾時先可以有更多向上流動嘅機會etc
反問：（正面）帶出正面期盼 係由負面嘅問題激發出黎 就好似唔同年代嘅香港人都並非一帆風順 但香港人會反問：係咪真係要困於現時苦況？然後再搵出解決方法 eg八九十年代中國改革開放 香港都係因時勢而經濟轉型 當代人都經歷過充滿疑惑嘅階段 先慢慢走向發展成金融中心嘅路
所以我覺得？係由負面疑問激發出正面反問 再引伸出積極嘅解決方法 而！只係象徵香港人堅定面對困難嘅心態 未能象徵心態演變嘅全過程 比！更能象徵香港人係有經歷困境 但都咬緊牙關走落去 係當中摸索出辦法 建構更美好嘅社會個種精神

9up

有冇人講下修養個題

符號個條講符號既外型特徵同而家社會既情況相似得唔得？
我係講⋯⋯最象徵到香港社會
因為香港社會不斷撕裂緊，大部份人都追求緊以前獅子山下個種同舟共濟精神
就好似⋯⋯咁，係由唔同既點匯聚成一個符號
呢d點代表唔同持分者，佢地雖然有唔同既意見同立場
但大部份人心入面都係想渴望呢種既團結精神，從而匯聚成為一個社會

武術係天人合一？

其實真係好睇個考官開邊飯
雖然之前係學校有講過太負面好似唔會高分
但係香港社會 我界左做問題多既社會
所以講左好多事實同新聞出黎 的而且確係好負面
唉屌唔諗啦 都考完

都幾深入不過實戰未必諗到
我果組無人咁講

好多都係講社會矛盾
之後有人話我太樂觀
我就話番佢每個人睇法唔同 香港社會係富有歷史 係一朝一夕累積 你地太聚焦現狀 而忽略長久以黎象徵住我地既優勢

標點果條我果組！對？
首言用成就同社會矛盾去講！
跟住唔同意問題多就用？
其實問題好多時持份者立場都好清晰，係觀點立場既激烈對擂，同埋社會上一d 值得疑問既做法，同學講林鄭西九，其實都可用！表示氣憤難平，情緒表達！更好
最後講唔好過重問題忽略香港既成就，唔應該用。。。/?去簡化/抺殺告階層既努力

其實仲想講清楚d 成就例子，同埋題目冇局限係現今，就算現今各階層都有人拼博，如李慧詩，房屋福利問題係有人包括一路慢慢出力解決，亦有人堅持專業，西九事件先有討論同堅定守護立場，香港人絕對有化？為！既能力，我地唔應該都用！去讚歎佢地既付出咩，迷霧凌亂中依然有人奮進，香港人唔應該妄自菲薄，用？/... 去簡化抺殺整個社會既既努力

可惜唔夠時間講最尾果d，同埋有d 係我馬後炮再組織，其實每人講得2,3次有組織地融匯貫通真係要好快，淨係講原本自己準備好既point都未必講得準

講得到point就夠啦
呢條穩穩陣陣 唔洗擔心啦

屌你考評局真係越玩越on9，
玩比喻題真係難撚到
搵阿叻曾志偉去玩就差唔多
好彩12年考，尾幾日考既，
考青少年應否以買樓做目標，唔使共識，
淺到喊
考今年嗰d 我實U硬

其實多唔多人著校服考

多數班衫 例如我 不過其實唔係好明特登著校服係咩心態 你話個日要返學就話姐 特登著做乜撚

著名校衫有氣場

我係一見到條題目個腦就有疑問同反問兩大方向 一正一反 反而諗唔到你上面個有關！嘅部份pt（其實幾正 組員講死社會矛盾但你講到正面野 帶出多個角度 ）

我以前中學miss 做eaa主任，佢話見人著校服一定暗中減分
話做壞規矩，要勁fair 唔知學校唔知考生咁考。

自己考過兩年中英文說話都好似冇見過人著校服

唔係既我實笑

好柒

我唔洗著都好撚有氣場

我間on9學校叫啲人着校服去考

乜而家啲題目愈出愈新奇
好彩係第一年考

我考嗰組有兩個人都著校服 有個著住間band 3學校既校服淨係講咗首輪發言 想比分佢都比唔到

其實呢d題目反而難離題

便服長褲咪得 着校服好串咁

我都係

著左u team 衫去考

修養係指高尚品格同埋正確嘅待人處世態度 好難會離題喎

都係講品格

你個名同我個名

pish

有冇人tip下聽日20號會出咩
同埋共識題點做好

以下哪一種物件最能代表鄰居關係
鐵閘 窗戶 牆壁

style 都似

一日未出共識就日日都估啦

我最多估埋今晚
聽日1830

有冇人聽日寶覺 依家開始淆淆地

係你隔離，正覺

加油 巴打

聽日考 又唔係好緊張

奇怪今年無人post中作上黎

一入呢個post就緊張

以下哪個行業最能提升香港犯罪率？試討論並達成共識。
值班警 休班警

上年我考前一晚發夢都驚到仆街
放鬆d 去到睇下有咩靚女然後問佢地拎電話仲好喇

上年冇出古文 由第一日開始個個都話係自己果日會出 但最後冇出過

Ok唔好再post唔該

考之前諗住飲罐monster

內部消息:
聽日6:30pm嗰題係是否同意題。

我都收到喎，即係堅㗎啦

我又收到……竟然係真

有無人留意到。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
咁多日都未出評論題

推

好淆 聽日5點

Same here

邊間

有無retaker互相支持下 ps.全年無練過

共勉之

今日5點

17號已經考完 6:30個場
仲諗住中文說話會狂疊聲
點知我個組啲人唔講野 我自己一個人講哂咁濟

一陣 0630可立中學
求巴絲手下留情

加油

有無人今日5點大坑東瑪利諾 淆

今日加油

Any final tips?

最緊要記得去考

有無人今日1830 西門英才

1830心誠

九大共通能力
德智體群美

有興趣可以search下

你藍色4號？
今日返去同fd講返起

我五點🙌🏻🙌🏻

求今晚6:30樂道考嘅同學仔Carry

聽日630

630 莫慶堯

教育？

有冇巴絲打5點喇沙？

求集氣一條容易發揮嘅題目

500

不要中大獎

今日5:00pm會出校園共識題

5點可立

6點半正覺✌🏼 各位巴絲打請留手

堅唔堅
5點考

出咗咁多條都係有得揀
一陣會唔會出評論

出評論 我幫考宮含撚

巴打你五點？

沙田聖母書院五點

加油啊 我st marks
好想共識

其實評論題可唔可以有立場 例如利多於弊
定係純粹討論優劣
今日考未到試場隻腳已經震哂
真係好撚驚

聽日5點

可以 記住評論同看法題好似但唔係一樣

應該解答咗你

有種題目係，試。。。。。。。評論這種看法

無知一問 差別在於邊到 點先可以避免中伏
評論係咪從成效 可行性方面 深入討論

評看法講自己看法 樓上張相幫到你

評論多數係講風氣

行到學校附近腳都震埋
五點巴絲齊加油

心跳加速

2年前既retaker

here

2年前retaker

記得我retake個陣緊張過第一次勁多

等緊

6點半 郭得勝 請各位口下留情

5.嘅巴絲加油

有冇巴打21號5點聖若瑟英文中學？

21號5:00小西灣 留名

小西灣考年年都係得1間

中文今年係邊間?

衛理/親中一號 漢華/親中二號 福建 ?

係咩? 我係小西灣福建

就黎有題目了

有冇啊？好淆啊

大家加油 考完真係鬆哂

聽日 莫慶堯考

冇練過加一

+1 但考完
而家要溫mt

好耐未俾人圍過
利申俾舊no.

考成點？

題目呢

朋友考完 共識題

5點鐘有題目未

6.30要共識

20/3，第一題，5:00PM
假如須為兒童節發行一枚紀念郵票，以下哪一項作為主題較為合適？試討論並達成共識。
風箏 顏色筆
Yylam

假如須為兒童節發行一枚紀念郵票，以下哪一項作為主題較為合適？試討論並達成共識。
風箏 顏色筆

5點呢題唔算難喎

你坐咗喺canteen?

唔知算唔算有共識意向..

聽日6:30莫慶堯

邊個易講啲

今日有冇人即場唱風爭

伍華5:00相認

我早左成9個字到
有排等

睇嚟6:30係評論題

門口

咩色衫？相認？

肥矮毒 勿相認

6:30聖若瑟

郵票
兒童節 有咩特點

風箏會旋轉

69會旋轉

應該揀顏色筆會發揮大啲

呢條望落好易

但係諗真係好難諗

要睇佢d data file有冇咩提示

呢題好大機會離題,會講左邊樣最能象徵兒童

根本呢條係個部分共識個度好易做到？

根本呢條係個部分共識個度好易做到

巴打你係邊？ 我好撚緊張 怕有人玩野

唔好啦

你灰色衫？

唔講呢d可以講乜

5點鐘已玩完 得1+1 啲人勁到痴線

反正差唔多開考 係

我只係諗到6鳩會旋轉

5點係天水圍伯裘考

炒左

聽日會出評論題

MARK實一號呀,好勁架

睇埋6:30先啦

彩色既風爭/顏色筆畫上風爭

5:00個題 有個女仔
講咩政治方面 教育方面 唔知咩社會學系
之後我覺得有啲論據拋到勁遠嘅書包 無人回應佢
我諗住講 但唔知點駁 會唔會比人扣分

共識少左個選項係咪難左

變相迫你共

可回應 但係輕輕點下題就算

啱啱考完

一組有3個冇共識，但我同另一個有游說，點睇

有條女發言好多次 但所有人轉曬立場 得佢一個死唔肯轉 痴撚線

有冇point有共識

有共識意向即可

有達成共識意識就可嘛

有冇巴打講下共識意向姐係點

相認！

不斷分窄收岐 唔同立場嘅 搵共通點（eg準則）適當位置問佢地會唔會考慮基於乜乜乜而轉為支持你嘅立場 同立場嘅 歸納角度 指出準則嘅一致性 如果有3個options而其中一個冇人揀 自由討論一開波可以先講個個option 稍為闡述 再講大家點解唔揀佢 表明已達成小共識

有錯請指正

有遊說其他人轉軚: 唔知你會唔會認同我地既pt會比較xx d呢？

或者

自己轉: 我認為(自己pt)都係(+ve詞語)既，但係你所講既亦都不無道理，係____層面上可能會更好。所以我覺(人地立場)都值得__________

或者

試圖eliminate 選項: 咁睇黎太家都認為____選擇無咁好，我地不如集中討論(另外兩個)

Date file 有童真兩隻字跟住有 顏色筆同風箏嘅畫

總知show到你有心逐個選項閹左佢，去到得翻1個就得

有無今天630題目 好心急

我有個例子

假設問以下邊款食物最岩細路仔食?
燒賣 腸仔 魚生

一班人簡燒班,另一班人簡腸仔

可以話大家選舉既傾向都係偏向"熟食"既

9up

係咁係手機打錯字

召喚聽日5點可立

垃圾data file
全場得2號同我正常

最好推論一句點解無人揀生野，一句起兩句止好啦

1+1，大約level幾

2

一定冇2

你預唔會過3
除飛你講野好有質素

其實有無人考係真係遇到人玩野？可唔可以分享下

我

正覺考竟然有人染啡髮

咩叫1+2至3

聽晩1830瑪利諾

巧驚驚

點樣先u到？

2就2 3就3
咩叫2至3

你講左d咩

88

點先為之有質素

有冇巴打

問你講左d咩你又答我咪u左

五點個條
屌，頭先好撚淆
點算好，自己好似無咩意識去達成共識。

利申1+唔知2定3 ，好似斷左片咁出返去

其實你知唔知我問緊你乜野

我係問你考試個陣講過乜野內容

比喻追求學問
釣魚 長跑

講左幾次野拎u我真係想知佢講乜野

長跑

學問個題肯定左未?

廢事跟車太貼

20/3，6:30PM
以下那個比喻追求學問更貼切 談談你的看法
釣魚 長跑

得兩個option揀

Confirm

實簡長跑WOR

咁聽日9成出評論題了

no perfect option

釣魚我諗唔到點樣解釋

釣大魚
收成

要肯等
好似讀書咁要用時間黎沉澱所學

釣勝於魚

中文水平差冇聽過

耐性，思考
學而不思則妄，思而不學則怠

陳之藩嘅釣勝於魚
明白學習過程>>>>>>>成果
利申15dse 中文口試Lv5

釣魚：
-學習會休息同放慢，長跑則沒有休息
-釣大魚就好似考公開試，但平時放線都在學習
-釣魚會愈釣愈大，代表學習一步一步
-釣魚經驗久後釣魚愈見輕鬆，正如釣魚老人看似輕鬆，因為累積多年經驗而成大家
-魚勾象徵學習之法門，法門不得則學不固
-釣魚又可象徵學思並重，釣魚用力亦需用智
-釣魚又可象徵王國維的三個階段
-etc..........

我係b 14 5號 我嗰組得我同4號講野

未入prep rm嘅快啲入嚟學嘢

呢個特點長跑都有
呢條兩個option有啲位都刻意地冇左衝突
反而係著重一啲特性上／過程上嘅野可以點比喻追求學問

5點鐘 1+2.5(最後一次得番30秒左右）
最後達成共識
5號同學前面全部顏色筆焗住要講風箏唔知講左咩嘢
如果講嘢正正常常有冇3

追求不同，釣既魚亦不同，大魚小魚皆可享受當中樂趣

聽日基督書院5:00 好撚緊張 一諗起就腳震手震

同問

邊撚個王國維呀
識你老鼠咩屌

禾刀系

追求學問永無止境，亦唔會有所謂終點
正如釣魚一樣，永遠都釣唔曬
利申 9up

生有涯而知無涯

翻5p啦

聽日考有咩要注意

1+2左 比個汁人口水尾既女仔1+4

630,1+3輕鬆屌打

用左跑online做例子 原來跑都可以咁好玩嘅

1+1 有無2

其實應該糾正下一個謬誤
D考生成日以為前面講曬同一樣，自己就要講另一樣，否則會低分。根本就on9，講真你選擇既同前幾位考生唔同，但唔識講、講到屎咁都係要食屎，相反你同其他考生選擇一樣但論點深入特出，反而會更高分，因為你講既1+1入面論點特出與否，個試場監考心目中已經比左個level你。
例如：前四位考生選擇曬風箏，因此你覺得要選擇顏色筆先夠與眾不同、令考官比更高分數你，但係你唔識講，係1+1既論點淺白唔夠深入，你都係食屎。
所以各位同學比較有信心講x，就講x，唔好因為前面選擇曬x,而轉y。最終你只會食屎

有冇頭先6:30莫慶堯既朋友呀

想問下一收到條題目 應該從咩角度去諗
見啲人成日乜乜性乜乜性
我只係諗到獨特性 持續性

gay督書院630三號八婆，我屌你老母

我覺得可能要背曬有咩思考方向角度, 入到考場可以即刻代入

利申: 15年說話得Lv3, 平板電腦個題我講黎講去都淨係識講健康

唔好比乜乜性局限思維

5點個題有冇咩靚point?

630嗰題 兩個選擇都好相似
好多point都係共通
好難講出個選擇嘅獨特性
點解要2個選擇

徐巴真係好屈機

有冇人可以分享下兒童節個條

人數不如上星期

1+2 咁次仆街啦。隊友唔撚比我講野
另外我果2次都有新point 有冇可能有3

兒童節果題係咪玩大家架

長跑睇排名
釣魚睇過程

係咪逐條題目拉curve?

我考呢條既話,真係入去坐架咋

短跑先係排名
長跑都睇過程
不過睇邊樣付出多啲

依條真係唔明有咩好講

兒童節 有無人有point

成班鳩up咁款
老老豆豆哩條無咩例子同諺語可以加落去
加上自己有無咩意識咁
自己就1+2-3
希望合格就得

What is 2-3?

我斷左片呀唔知自己2定3

我做6:30 追求學問果題 我選擇左長跑

1） 引用左句閱讀材料既諺語 乜乜不進則退
我話知識無窮無盡 每日都更新 當人地學左自己冇學
相對下=不進則退 好似長跑咁 人地向前自己向後

2） 我話長跑需要學習一啲技巧 = 追求學問唔識要請教
人地 向人指教 舉左個例子

3） 追求學程應該享受過程 去求知識求真理 = 享受長
跑既人 同人無時無刻競爭 挑戰自己既紀錄

4） 15秒deadair 做左個垃圾總結

求各位巴絲比小小意見 咩grade

1+3 第一次得三十幾秒
四個長跑圍一個釣魚，一直針結果講，但釣魚嗰位擋得到，而自己就冇咩回應人地，想入嘅位俾隊友講哂，搞到淨係可以講下自己啲pt

考評局買卷既cutoff大家一樣

之前有無做過手腳adjust分就唔知

學問

(1) ok

其餘就唔太突出到分別，(3)既追求過程我覺得釣勝於魚說服力高d

不過放心，你係正常講上面pt既唔會炒

Btw 我覺得今日5點個條係暫時最難

扣 兒童節 而唔只 兒童 真係比較麻煩

但我冇詳細講點解唔選擇釣魚 又冇做比較(

我都冇做比較，同埋大家有咩分歧

冇做比較

有轉立場嚟達成共識係咪有分加？

格硬轉反而仲會扣d印像

咁點先show到共識意圖

希望真係逐條拉curve
仲要扣埋郵票
Btw今年真係好多象徵/特徵類題目（呢條又係）

歸納唔同人嘅意見 收窄個分岐 上面有巴打有講到例子

假設問以下邊款食物最岩細路仔食?
燒賣 腸仔 魚生

一班人揀燒賣,另一班人揀腸仔

可以話大家選項既傾向都係偏向"熟食"既

利申 copy返前面巴打講嘅野

Thx

有無聽日6點半喇沙

聽日考
帶準考證身份證文具腦 仲有無？？？

帶埋你條jer去

Stay calm

聽日考越來越有種心up嘅感覺

我都係聽日考 心情唔算緊張 但依家已經唔係好溫到書

我金毛去考tim都係正覺 不過16號

我見到*

Retaker/入左u
利申retake個年由啡染番做黑

有無今日6:30樂道
好撚緊張

me

今日5點喇沙

今日5點男拔

口下留情巴打

大家咁話

我
好
撚
緊
張
呀
屌

有冇今日聖若瑟5點既巴打？

今日傾向玩咩題型

今日出時事題

算唔算係評論題

算。應該5點會出

利申: 5點考

我6點半

5點半here

見未真勿輕言算唔算古文題？

算

加油 淡定已經贏一半

係咪已經出左兩條儒家
咁不如集中温道家墨家法家

出過條類似喇
「敏於行，慎於言」

今日630 好驚 一諗起都已經有啲震 如果考嗰時口齒不清就死得 希望到時唔好咁緊張

唔好考考下遊魂當睇戲咁坐係度聽
如果遊完魂然後想回應果陣就會講講下唔知自己想講乜

有冇人六半小西灣福建

口下留情

呢度
各位手下留情

巴打着咩杉 陣間相認

DBS

5點九龍塘學校

5點聖若瑟

我都試過……

我都係 講講下都好似離題萬丈唔知up乜鳩

唔好嚇我呀
我諗野內容論點尚算不錯 但萬一緊張講唔到野就死硬

越睇呢個post越驚 5點

唔係嚇你呀 認真架
諗寫清楚自己想講乜

好驚呀點算呀

集氣

見到好多學生係Starbucks溫說話誌

驚乜 阿豬阿狗都補yy啦

好驚 到我啦

咁多五點dbs

屌 頭先有2個廢中行前幾步截左我架的士

係

630考 著t恤短褲波鞋會唔會太隨便？

盡量長褲啦，不過無太大所謂既

應該要新post

大場

啲問卷係做咩架

好驚啊

喺學校外面叫你做問卷個D人唔好同佢做

630考大概幾點前要到

考場好凍架喎

可行性 有效性 應然性 時間性

有無巴打6點半沙田聖心

每次發言我會保持大概1分鐘
假設我有發言機會同足夠論點的話 講 1+3 定 1+4 比較好？

應然性即係咩？ 我聽都未聽過 好驚

22號5點 新生命 好撚緊張啊

重質不重量

Me too

唔知今日會出咩呢

好怕見到創意題同文言文

究竟評論題應該點處理

轉頭六半考

我都好想知 都係六點半考

冇架啦 諗多d例子/角度 唔洗踩人地

點解我考個到好似好多>25歲嘅人喺到等考嘅 老母樣呀嬸樣都有

評論:

1. 立場(個人感覺): 鮮明立場/視特定情況都可以，你要睇情況既話，請你講清楚咩情況，如果唔係就會覺得你無評論重心。

2. 和而不同: 唔好亂咁攻擊人，你地講既可能相容

3. 多角度: 對A會點呢？係B角度睇，件事又點？

3可唔可以講多啲

文社政經環
可行性
針對性
逼切性
效率+長短期

全部都係方向

大家加油呀

早到左

就快有題目，有無人開新po

如果可以去除人性缺點 去除邊個
貪心 懶惰 嫉妒
岩岩考完

真係會唔知點選擇。。。但如果係影響性嚟講我應該會揀嫉妒

我3個都諗唔到點講 好彩唔係考呢題

哲學題

真？

係既話又幾有趣，好想聽下d考生點講

考聽日630。。。係咪死得
依家好似仲未有時事、假如幻想題
共識都未有

有共識

真 屌玩完

20號5點係共識